1. Merge/pull request (как работает, как создать и зачем нужен) 

Ответ:

Это запрос на слияние двух веток. Например, у нас есть основная линия разработки и несколько второстепенных.
Когда одна из них доходит до точки релиза, возникает необходимость ее слияния с основной веткой. 
Но этот процесс должен контролироваться. 
Поэтому в репозитории есть функция Merge request(в Gitlab) и pull request (в Github).
Когда человек с необходимыми правами подтверждает запрос, изменения веток сливаются в основную.

2. Rebase (как работает, как изменить коммит мессадж, как подтянуть изменения в свою ветку из родительской) 

Ответ:

Rebase (перебазирование) — один из способов в git, позволяющий объединить изменения двух веток. 
У этого способа есть преимущество перед merge (слияние) — он позволяет переписать историю ветки, придав тот истории тот вид, который нам нужен.

```bash
git rebase [<upstream> [<branch>]]
```

Первый аргумент обязательный (upstream) — это базовый коммит, к которому применятся коммиты выбранной ветки. 
Второй аргумент можно не задавать, если HEAD указывает на ветку, которая будет нами перебазирована.

3. Магические файлы (.gitignore) 

Ответ:

Этот файл содержит в себе список файлов, которые не попадут ни в один коммит и будут недоступны к выгрузке.

4. Как отменить последний commit? 

Ответ:

Чтобы отменить последний коммит в локальном Git репозитории, используется команда:
git reset HEAD~

HEAD - это самая последняя версия проекта в текущей ветке. С помощью HEAD можно ссылаться на коммиты в истории. 
Для этого используется символ ~. 
Таким образом ссылка на предыдущий коммит будет выглядеть как HEAD~ или HEAD~1, а на коммит перед ним - HEAD~2 и так далее.

Чтобы полностью удалить последний коммит, включая все изменения файлов данного коммита, то используется команда:
git reset --hard HEAD~1

Если хотим сохранить изменения, то:
git reset --soft HEAD~1


5. Для чего нужна команда git stash? 

Ответ:

Команда позволяет записать текущее состояние рабочего каталога и индекса в отдельный каталог.
Это позволяет вернуться к работе с оригинальным каталогом (до внесения изменений).

6. Можно ли объединить несколько коммитов в один? 

Ответ:

Да, с помощью команды Rebase.
Будет создан новый коммит.

7. Как отменить «git add» до коммита? 

Ответ:

При помощи команды: git reset <file> которая удалит file из индекса

8. Как изменить стандартный редактор в git? 

Ответ:

Чтобы использовать другой текстовый редактор, например, Emacs:
```bash
$ git config --global core.editor emacs
```

9. Как сравнить две ветки и посмотреть изменения? А как сравнить 1 файл на 2 разных ветках? 

Ответ:

```bash
$ git diff ветка1 ветка2
$ git diff branch1:path/to/file branch2:path/to/file
```

10. Можно ли узнать, смерджена или нет ветка в master? 

Ответ:

```bash
$ git log --merges
```

11. Что такое cherry-pick? 

Ответ:

git cherry-pick — это полезная команда, с помощью которой можно выборочно применить коммиты Git к текущей рабочей ветке HEAD. 
С ее помощью можно выбрать коммит из одной ветки и применить его к другой. Команда git cherry-pick — это удобный способ отменить изменения. 
Например, если коммит попал в ветку по ошибке, вы можете переключиться на нужную ветку и выполнить перенос.

12. Как создать локальную ветку и отправить её на удалённый сервер? 

Ответ:

Создаем ветку и переходим в нее:
```bash
$ git checkout branch <name of new branch> 
```
Связываем локальный и удаленный репозиторий:
```bash
$ git remote add <repository_name> link
```
Делаем коммит и отправляем изменения:
```bash
$ git push origin <branch> 
```

13. Отличие git reset от git revert 

Ответ:

Команда git revert отменяет изменения, записанные только одним коммитом. 
Она не откатывает проект к более раннему состоянию, удаляя все последующие коммиты, как это делает команда git reset.
У команды revert есть два крупных преимущества по сравнению с reset. 
Во-первых, она не меняет историю проекта и производит операцию, безопасную для коммитов. Во-вторых, её объектом выступает конкретный коммит, созданный в любой момент истории, а git reset всегда берёт за точку отсчёта текущий коммит. К примеру, если нужно отменить старый коммит с помощью git reset, придётся удалить все коммиты, поданные после целевого, а затем выполнить их повторно. 
Следовательно, команда git revert — гораздо более удобный и безопасный способ отмены изменений.

14. Как посмотреть текущее состояние репозитория? 

Ответ:

```bash
$ git-status
```

15. Как посмотреть историю измений? 

Ответ:

```bash
$ git log
```

16. Для чего может понадобиться mergetool? 

Ответ:

Для более наглядного разрешения конфликтов записи при слиянии.